%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}








\vspace{1\baselineskip}



\section{ اقتصاد نرم‌افزار آزاد}

\begin{flushleft}
	\small{جادی }
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}



این مسئله که چگونه در دنیای نرم‌افزارهای آزاد به پول می‌رسیم، یکی از سوالات همیشگی کاربران بوده است. وقتی از «اجازه انتشار آزاد سورس برنامه» صحبت می‌کنیم افراد زیادی وحشتزده می‌پرسند «اگر سورسم را آزاد منتشر کنم، پس از کجا پول بیاورم غذا بخرم؟»




در این سخنرانی کوتاه سعی می‌کنم به شیوه‌های مختلف کسب درآمد از نرم‌افزارهای آزاد و در سطحی بالاتر، به مفهوم اقتصاد در دنیای آزاد نگاهی داشته باشم و با تکیه بر آمارهای جهانی، به دغدغه «اگر آزاد باشه، پس پول از کجا بیارم؟» پاسخ دهم



\vspace{2\baselineskip}



{\small  کلیدواژه‌ها: اقتصاد، نرم‌افزار آزاد، درآمد، پول، شغل، زندگی، کار} 


\vspace{3\baselineskip}

{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}



\item پول مستقل از فاس است

\item استدلال‌های پسینی
\item کجای جهان ایستاده‌ایم

\item شرایط ایران

\item پول کجاست

\item مثال‌هایی از ایران و جهان
\item  آینده متفاوت خواهد بود
\item  بخشی از جامعه باشید



\end{itemize}





